{
    "question": "Cermati teks berikut.novel merupakan salah satu bentuk sastra yang telah hadir dari masa ke masa dan belumtergantikan oleh media lain yang lebih canggih. hal ini wajar karena media seperti film akan tetapbergantung pada teks dalam pembuatannya. teks yang baik masih ditulis dalam wujud prosaseperti novel terlebih dahulu sebelum dijadikan skenario film. salah satu novel yang berhasilmenyentuh hati masyarakat adalah novel hujan karya tere liye.kutipan teks tersebut dalam struktur teks ulasan dinamakan bagian .... *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis</p><p>.......</p><p>.....</p><p>......</p><p>.....</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "para-sahabat-nabi-muhammad-saw-terdahulu-sudah-terbiasa-bertasbih-619",
            "question": "Para sahabat nabi Muhammad SAW terdahulu sudah terbiasa Bertasbih menggunakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan  kerikil</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2728</strong><strong>\u2b50</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p><p><strong>bilal</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>/</strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>1</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>4</strong><strong>4</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-terbaru-dunia-pewayangan-menghasilkan-kreasi-berupa-821",
            "question": "Perkembangan terbaru dunia pewayangan menghasilkan kreasi berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput yang dibentuk menyerupai wayang kulit. wayang suket merupakan tiruan dari berbagai figur wayang kulit yang terbuat dari rumput (bahasa jawa: suket). wayang suket biasanya dibuat sebagai alat permainan atau penyampaian cerita pewayangan kepada anak-anak di desa-desa jawa.1.\ttuliskan kalimat utama dalam penggalan teks laporan hasil observasi wayang tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pewayangan berupa wayang suket. jenis wayang ini disebut suket karena wayang yang digunakan terbuat dari rumput.        maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-memiliki-4-ciri-khusus-tuliskan-4ciri-campuran-tersebut-770",
            "question": "Campuran memiliki 4 ciri khusus tuliskan 4ciri campuran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Terdiri atas:<br>Memiliki warna yang tidak sama dan karenanya tidak dapat terdegradasi.<br><br>Pemisahan campuran dapat dilakukan dengan proses penyaringan biasa dan tidak sulit.<br><br>Memiliki partikel yang dapat dibedakan antara masing-masing zat penyusunnya.<br><br>Punya rasa yang cenderung tidak sama.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-yang-tepat-untuk-melengkapi-bagian-rumpang-kutipan-drama-t-674",
            "question": "Dialog yang tepat untuk melengkapi bagian rumpang kutipan drama tersebut adalah...a. maafin aku rina. aku tidak sengaja.b. maafin aku aji. aku tidak sengaja.c. begitu saja kok kamu marah, rin.d. baiklah aku akan beli yang baru.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>geogerafi si borjun itu bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-daya-tarik-nonfiksi-kecuali-a-kelogisan-a-819",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. daya tarik nonfiksi kecuali...\r\na. Kelogisan argumen\r\nb. Kelengkapan data\r\nc. Tema atau amanat\r\nd. a,b,c benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. a,b,c benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pergi-melaut-membawa-jala-jala-ditebar-sambil-mengingat-meski-hid-312",
            "question": "Pergi melaut membawa jala jala ditebar sambil mengingat meski hidup banyak kendala haruslah kita selalu semangat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersemangat aj -   -</p><p></p><p>                            +</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-soal-inih-keunggulan-karya-yang-diapresiasikan-penulis-da-787",
            "question": "Apa isi soal inih keunggulan karya yang diapresiasikan penulis dala.tks ulusan di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelebihan si penulis </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-jagung-sekarang-nasi-dahulu-untung-sekarang-rugi-contoh-da-257",
            "question": "Dahulu jagung sekarang nasi\r\n Dahulu untung sekarang rugi\r\n Contoh dari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pantunnnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puisi rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>puisi rakyat\u00a0adalah kesasteraan\u00a0rakyat\u00a0yang sudah tertentu bentuknya. Biasanya terdiri atas beberapa deret kalimat, ada yang berdasarkan mantra, panjang pendek suku kata, lemah tekanan suara atau hanya berdasarkan irama.</p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paman-ali-pergi-kesemarang-naik-bis-kata-bergaris-bawah-disampin-948",
            "question": "Paman ali pergi kesemarang naik bis. kata bergaris bawah disamping yang benar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kesemarang itu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang seharusnya ke Semarang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menyampaikan-informasi-kepada-pembaca-tentang-sebuah-karya-patut-820",
            "question": "Menyampaikan informasi kepada pembaca tentang sebuah karya patut mendapat sambutan. oleh karena itu, pembuat teks harus membaca buku atau menonton film terlebih dahulu. hal tersebut merupakan tujuan dari teks\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teks saran/nasehat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>klo salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}